非預言｜2020年12月21日將有大事發生，科學已證實

12月21日：木星和土星大合現象，全球都可以觀測到。

GETTY IMAGES
圖像加註文字，
上一次木星和土星大合是近400年前，當時伽利略剛剛發明了望遠鏡。

格林尼治皇家天文台的另一位天文學家布盧默說，木星和土星可能是天文愛好者的最佳觀測行星，因為它們明亮耀眼。

所謂土星和木星大合是指兩顆星星如此接近，給人一種相互重疊，一起熠熠發光的假象。
布盧默解釋說，21日兩顆行星在夜空中如此接近，好像彼此重疊一樣。

布盧默表示，對我們肉眼而言，土星與木星之間相距僅6.1角分（0.1度），但實際上木星距離地球有8億多公里，木星與土星之間的距離也差不多如此。
但最近幾個月，木星和土星這兩顆巨大的行星似乎越走越近，直到「相會」大合。這是一個不容錯過的天文現象。

布盧默說，如果你有望遠鏡的話，甚至可以看到木星周圍的四大衛星。

香港嘅話應該都喺黃昏啱啱入夜嗰陣望去西面就見到
不過小弟唔喺香港都唔太確定，所以有興趣嘅話大家可以去大交合check下

下面嗰粒喺木星，而家仲可以見到木星嗰四個大衛星一字排開

幾靚
不過上一次點解係400年前？
啱啱上網搵話係20年一次
定係講緊6星連珠？

勁

中間兩粒最光嘅就係木星同土星
但太大風腳架震咗震所以影出唻變咗一條線咁

順手分享埋Orion
香港嘅話要搵要腰帶應該唔難,自己都成日搵到。而且成晚都會喺天到

好似喺話咁近同咁易觀測到嘅就唔常見，可能有時係喺日出、日頭、天未黑曬

英文汁
While great conjunctions of Jupiter and Saturn happen roughly once every 20 years, it’s extremely rare to get a view this good. This year’s great conjunction will be the closest since 1623, and the closest observable great conjunction since 1226. The next closest great conjunction is expected to take place in 2080.

北斗七星

pish

呢張好清楚

今晚6:30-7:40最接近

ip都唔撚洗check

強帖留名

今晚準備睇

12月20

冬至冇得早放

射波
或者等2080睇下次大交合

入黑前啲雲消曬
氣離雲散

發生左咩事

天文景觀，木星土星大交合

冬至要ot應該大件事d

今晚車路士定韋斯咸

香港停英國航班再話英國肺炎

2:3

祖國
咁有計啦，covid19中文要正名返做武漢肺炎啦

好
我allin

咁大膽

全部200mm ，張張chop到1150x1150，可以對比下個距離

四百年前咪元朝
氣數已盡，殺戮太深

唔係明朝咩
我淨係知伽利略整完天文望遠鏡13年就見到大交合，亦即係同今次咁上下接近嘅大交合

股市GG

16號大風，腳架唔穩（加上自己唔識影）啲相炒曬車
20個景最靚
今日入黑後仲有少少雲所以timing 唔好，但都叫影到唔錯

完全唔關事但想分享下，前幾日落雪呀

cls 睇個勢 3:1 車仔

我以為係我個mon d 塵

對唔治，得200mm lens係咁上下 ，唔會影得清

科學證實左d咩啊請問

明天有冇錢食晏睇你㗎喇

聖誕星

杏花邨？

係呀

變種武肺係唔係入左佢數？

證實咗木土會連成一線
露天、大交合、多圖

cls